Скрипты для организации соединения через сокеты для подключившихся пользователей. Для отправки команд на запрос обновленных данных клиентской части приложения в случае изменения статуса каталога(услуг/товаров/меню).